Команда `hash` используется для управления хэш-таблицей, которая хранит местоположение исполняемых файлов команд, найденных в директориях, указанных в переменной окружения `PATH`. Использование команды `hash` позволяет ускорить поиск команд, так как при повторном вызове команды оболочка не тратит время на поиск её местоположения в директориях `PATH`.
